\section{Entwicklungssatz nach Leibniz}
\subsection{Permutationen}
\subsubsection{Erinnerung (Abschnitt 1.5)}
Sei \(X = \left\{1, \dots , n\right\} \subset \mathbb{N}, 
  \sigma: X \rightarrow X \text{ bijektiv}\).\\
\(\sigma\) heißt Permutation. 
\[S_n = S_n(X) = 
  \left\{\sigma: X\rightarrow X \mid \sigma \text{ bijektiv}\right\}
    \text{ "= Gruppe (nicht kommutativ für \(n \geq 3\))}
\]
\((S, \circ)\) ist eine Gruppe mit
\begin{itemize}
  \item Verknüpfung \(\circ\): 
    \begin{align*}
      \circ: S_n \times S_n &\rightarrow S_n\\
      (f, g) &\mapsto f\circ g
    \end{align*}
  \item Neutrales Element: 
    \begin{align*}
      id_X: X &\rightarrow X\\
      \sigma &\mapsto \sigma
    \end{align*}
  \item Inverses Element: \(f^{-1}\)
\end{itemize}
\(\sigma: \left(
\begin{array}{c@{\,}c@{\,}c@{\,}c}
  1 & 2 & \hdots & n\\
  \sigma(1) & \sigma(2) &\hdots & \sigma(n)
\end{array}
\right)
\text{ "= Permutation}
\)

\subsubsection{Satz (5.11)}
\(S_n\) enthält \(n!= 1 \cdot \hdots \cdot n\) Elemente.
\subsubsection{Beweis}
Per Induktion nach \(n\).
(Übung)

\subsubsection{Fortsetzung Erinnerung}
Sei \(\sigma \in S_n, P_\sigma = [p_{ij}] \in K^{n\times n}\) mit
\(p_{ij} = 
\begin{cases}
1 & \sigma(i) = j\\
0 & \text{ sonst}
\end{cases}
\)

\subsubsection{Beispiel}
\[
  \sigma = \left(
    \begin{array}{c@{\,}c@{\,}c}
      1 & 2 & 3\\
      2 & 3 & 1
    \end{array}
    \right)
    \Rightarrow
    P_\sigma = 
    \begin{bmatrix}
      0 & 1 & 0\\
      0 & 0 & 1\\
      1 & 0 & 0\\
    \end{bmatrix}
\]
\subsubsection{Fortsetzung Erinnerung}
\(p_{i\sigma(i)}= 1, P_\sigma = 
\begin{bmatrix}
  e_{\sigma(1)}^T\\
  \vdots\\
  e_{\sigma(n)}^T\\
\end{bmatrix}
= 
\begin{bmatrix}
e_{\sigma(1)} & \hdots & e_{\sigma(n)}\\
\end{bmatrix}
\)~ \\
Sei \(x = 
\begin{bmatrix}
  x_1\\
  \vdots\\
  x_n\\
\end{bmatrix}
\in K^n, 
P_{\sigma} x = 
\begin{bmatrix}
  x_{\sigma(1)}\\
  \vdots\\
  x_{\sigma(n)}\\
\end{bmatrix}\)

\begin{align*}
  P_{\Theta}(P_{\sigma} x) 
  &= P_{\Theta}
    \begin{bmatrix}
      x_{\sigma(1)}\\
      \vdots\\
      x_{\sigma(n)}\\
    \end{bmatrix}
  \overset{y_i = x_{\sigma(i)}}{=} P_{\Theta} 
    \begin{bmatrix}
      y_1\\
      \vdots\\
      y_n\\
    \end{bmatrix}
  =\begin{bmatrix}
      x_{\Theta (1)}\\
      \vdots\\
      x_{\Theta (1)}\\
    \end{bmatrix}
  \overset{y_i = x_{\sigma(i)}}{=}
    \begin{bmatrix}
      x_{\sigma(\Theta(1))}\\
      \vdots\\
      x_{\sigma(\Theta(n))}\\
    \end{bmatrix}\\
  \Rightarrow P_\Theta \cdot P_\sigma 
  &= P_{\sigma \circ \theta} &&\forall \sigma,\Theta \in S_n\\
  \Rightarrow P_\sigma \cdot P_{\sigma^{-1}} 
  &= P_{\sigma^{-1} \circ \sigma}
  = P_{id_X}
  = I\\
  \Rightarrow P_\sigma^{-1}
  &=P_{\sigma^{-1}} = [p_{ij}] 
    \text{ mit } \tilde{p}_{ij} = 
    \begin{cases}
      1 & i = \sigma(j)\\
      0 & \text{ sonst}\\
    \end{cases}
\end{align*}

\subsection{Fixpunkte}
\subsubsection{Definition}
\begin{enumerate}
\item Die Zahl \(i \in \{1, \hdots , n\}\) heißt Fixpunkt von \(\sigma
  \in S_n\), falls \(\sigma(i) = i\)
\item Eine Permutation \(\sigma \in S_n, n \geq 2\), heißt
  Transposition, falls \(\sigma\) genau \((n-2)\) Fixpunkte hat,
  dh. es gibt \(k, l \in \{1, \hdots, n\}\) mit \(k \neq l\) und
  \(\sigma(k) = l, \sigma(l) = k, \sigma(i) = i \, i \in \{1, \hdots,
  n\}\backslash \{k,l\}\)
\end{enumerate}
Sei \(\sigma \in S_n\) Transposition 
\[\Rightarrow P_\sigma = P_{kl} = P_{kl}^{-1} = P_{\sigma^{-1}} = P_{\sigma}^{-1}\]

\subsubsection{Satz 5.12}
Sei \(\sigma \in S_n, n \geq 2\). Dann gibt es \(k \in \mathbb{N}\)
und Transpositionen \(\tau_1, \hdots, \tau_k\) mit 
\[\sigma = \tau_1 \circ \hdots \circ \tau_k\]

\subsubsection{Beweis}
Induktion nach \(m \in \{0, 1, \hdots, n\}\) wobei \(n-m\) die Anzahl
der Fixpunkte von \(\sigma\) ist.
\begin{itemize}
\item IA: \(m = 0\):\\
  \(\sigma\) hat \(n\) Fixpunkte 
  \(\Rightarrow \sigma = id = \tau \circ \tau^{-1}\) für jede
  Transposition \(\tau\). 
\item IV: \(m-1\): \(\sigma\) hat \(n - m - 1\) Fixpunkte, 
  \(\sigma = \tau_1 \circ \hdots \circ \tau_k\)
\item IS: \(m > 0\)
  \begin{align*}
    \Rightarrow
    & \exists i \in \{1, \hdots, n\}: \sigma(i) \neq i\\
    \Rightarrow
    & i \text{ und } \sigma(i) \text{ sind keine Fixpunkte }
  \end{align*}
  
{\centering\includegraphics[width=12cm]{img/permutationen01.pdf}\\}

%  \[
%  \left(
%  \begin{array}{c c c c c c c c}
%    1 & 2 & \dots & i & \dots & \sigma\left( i\right) & \dots & n\\
%    \sigma\left( 1\right) & \sigma \left( 2\right) & \dots & \sigma\left( i\right) & \dots &   & \dots & \sigma\left( n\right)  \end{array}
%  \right)
%\]
%
%\[
%\sigma\left( \sigma\left( i\right)\right) \neq \sigma\left( i\right) \text{ da } \sigma\left( i\right) \neq i
%\]

  Sei \(\tilde{\tau}_1 \in S_n\) die Transposition, die \(i\) und
  \(\sigma(i)\) vertauscht.
  \begin{align*}
    \Rightarrow 
    &\tilde{\sigma} := \tau_1 \circ \sigma \text{ hat mindestens } 
      n-m + 1 = n - (m - 1) \text{ Fixpunkte}\\
    \xRightarrow{IV}
    & \tilde{\sigma} = \tilde{\tau}_2 \circ \hdots \circ \tilde{\tau}_l
      = \tilde{\tau}_1 \circ \sigma\\
    \Rightarrow
    & \sigma = \tilde{\tau}_1 \circ \tilde{\tau}_2 \circ \hdots \circ \tilde{\tau}_l
  \end{align*}

{\centering\includegraphics[width=12cm]{img/permutationen02.pdf}\\}

%  \[
%  \left(
%  \begin{array}{c c c c c c c c}
%    1 &  2 & \dots & i & \dots &  \sigma\left( i\right)  & \dots & n \\
%    \sigma\left( 1\right) & \sigma \left( 2\right) & \dots & \sigma\left( i\right) & \dots &  \sigma \left( \sigma \left( i\right)\right) & \dots & \sigma\left( n\right)\\
%    \sigma\left( 1\right) & \sigma \left( 2\right) & \dots &  \sigma \left( \sigma \left( i\right)\right) & \dots & \sigma\left( i\right) & \dots & \sigma\left( n\right)\\
%  \end{array}
%  \right)
%\]


\end{itemize}

\subsection{Fehlstand}
\subsubsection{Definition}
\begin{enumerate}
\item Ein Paar \((i,j) \in \{1, \hdots, n\} \times \{1,\hdots, n\} \) mit 
  \(n \geq 2\) heißt Fehlstand von einer Permutation, falls
  \mbox{\(i < j \land \sigma(i) > \sigma(j)\)}
\item Sei \(\sigma \in S_n, n \geq 2\) und sei \(m \in \mathbb{N}_0\)
  die Anzahl der Fehlstände von \(\sigma\), Dann heißt \(sign(\sigma)
  = (-1)^m\) das \emph{Signum} (auch \emph{Vorzeichen}) von \(\sigma\).
\item Sie \(\sigma \in S_n\). Dann heißt \(\sigma\) \emph{gerade}, falls
  \(sign(\sigma) = 1\)  und \emph{ungerade}, falls \(sign(\sigma) =
  -1\) ist.
\end{enumerate}
\subsubsection{Beispiel}
\begin{enumerate}
\item \(
  \sigma = 
  \left(
  \begin{array}{c c c c}
    1 & 2 & 3 & 4\\
    2 & 3 & 1 & 4\\
  \end{array}
  \right)
  \in S_n\) ~\\
  2 Fehlstände: \((1,3),(2,3)\Rightarrow sign(\sigma) = (-1)^2 = 1
  \Rightarrow \sigma \text{ gerade}\)
\item \(
  \sigma =
  \left(
    \begin{array}{c c c c}
      1 & 2 & 3\\
      3 & 2 & 1\\
    \end{array}
  \right)
  \in S_3
  \) ~\\
  3 Fehlstände:\((1,3), (2,3), (1,2) \Rightarrow sign(\sigma) = -1
  \Rightarrow \sigma \text{ ungerade}\)\\
  Hier gilt: 
  \begin{align*}
    \prod_{i < j} \frac{\sigma(j) - \sigma(i)}{j - i}
    &= \frac{2-3}{2-1} \frac{1-3}{3-1} \frac{1-2}{3-2}\\
    &= (-1)(-1)(-1)\\
    &= -1\\
    &= sign(\sigma)
  \end{align*}
\end{enumerate}

\subsubsection{Lemma 5.13}
Sei \(\sigma \in S_n\). Dann gilt
\[sign(\sigma) = \prod_{i < j} \frac{\sigma(j)-\sigma(i)}{j - i}\]

\subsubsection{Beweis}
Sei \(\sigma \in S_n\) beliebig, sei \(m\) die Anzahl der Fehlstände
von \(\sigma\).
\begin{align*}
\Rightarrow \prod_{i < j} \frac{\sigma(j) - \sigma(i)}{j - i}
&= \prod_{\overset{i < j}{\sigma(i) < \sigma(j)}} 
  \frac{\sigma(j) - \sigma(i)}{j - i}
  \prod_{\overset{i < j}{\sigma(i) > \sigma(j)}}
  \frac{\sigma(j) - \sigma(i)}{j - i}\\
&= \prod_{\overset{i < j}{\sigma(i) < \sigma(j)}} 
  \frac{\sigma(j) - \sigma(i)}{j - i}
  \prod_{\overset{i < j}{\sigma(i) > \sigma(j)}}
  \frac{\sigma(i) - \sigma(j)}{j - i} (-1)^m\\
&= (-1)^m \prod_{i < j} \frac{|\sigma(j) - \sigma (i)|}{j - i}\\
&=(-1)^m =sign(\sigma)
\end{align*}

\subsubsection{Satz 5.14}
Seien \(\sigma_1, \sigma_2 \in S_n\). 
Dann gilt 
\[sign(\sigma_1 \circ \sigma_2) = sign(\sigma_1)sign(\sigma_2)\]
dh. \(sign: S_n \rightarrow \{-1, 1\}\).\\
\(sign\) bildet einen Gruppenhomomorphismus zwischen \((S_n, \circ)\)
und \((\{-1, 1\}, \cdot)\).

\subsubsection{Beweis}
\begin{align*}
  sign(\sigma_1 \circ \sigma_2) 
  &= \prod_{i < j} \frac{\sigma_1(\sigma_2(j)) -
    \sigma_1(\sigma_2(i))}{j-i}\\
  &= \prod_{i < j}\frac{\sigma_1(\sigma_2(j)) - \sigma_1(\sigma_2(i))}
    {\sigma_2(j) - \sigma_2(i)} 
    \underbrace{\prod_{i < j} \frac{\sigma_2(j) - \sigma_2 (i)}{j - i}}_{sign(\sigma_2)}
\end{align*}
\begin{align*}
  \prod_{i < j}\frac{\sigma_1(\sigma_2(j)) - \sigma_1(\sigma_2(i))}
    {\sigma_2(j) - \sigma_2(i)} 
  &= \left(\prod_{\overset{i<j}{\sigma_2(i)<\sigma_2(j)}}
    \frac{\sigma_1(\sigma_2(j)) - \sigma_1(\sigma_2(i))}
    {\sigma_2(j) - \sigma_2(i)} \right)
    \left(\prod_{\overset{i<j}{\sigma_2(i)>\sigma_2(j)}}
    \frac{\sigma_1(\sigma_2(j)) - \sigma_1(\sigma_2(i))}
    {\sigma_2(j) - \sigma_2(i)} \right)\\
  &= \big(\hdots\big)
    \prod_{\overset{i<j}{\sigma_2(i) > \sigma_2(j)}}
    \frac{\sigma_1(\sigma_2(i)) - \sigma_1(\sigma_2(j))}
    {\sigma_2(i) - \sigma_2(j)}\\
  &=  \big(\hdots\big)
    \prod_{\overset{i>j}{\sigma_2(i) < \sigma_2(j)}}
    \frac{\sigma_1(\sigma_2(j)) - \sigma_1(\sigma_2(i))}
    {\sigma_2(j) - \sigma_2(i)}\\
  &=\prod_{\sigma_2(i) < \sigma_2(j)}
    \frac{\sigma_1(\sigma_2(j)) - \sigma_1(\sigma_2(i))}
    {\sigma_2(j) - \sigma_2(i)}\\
  &\underset{\overset{\sigma_2(i)\rightarrow
    i}{\sigma_2(j)\rightarrow j}}{=}
    \prod_{i < j}
    \frac{\sigma_1(j) - \sigma_1(j)}{j - i}\\
  &= sign(\sigma_1)
\end{align*}

\subsubsection{Korollar 5.15}
\begin{enumerate}
\item Für alle \(\sigma \in S_n\) gilt 
  \[sign(\sigma) = sign(\sigma^{-1})\]
\item Für alle Transpositionen  \(\tau \in S_n, n\geq 2\) gilt
  \[sign(\tau) = -1\]
\item  Ist \(\sigma \in S_n, n \geq 2\) Komposition der \(m\)
  Transpositionen \(\sigma = \tau_1 \circ \hdots \circ \tau_m\), 
  so gilt
  \[sign(\sigma) = (-1)^m\]
\end{enumerate}

\subsubsection{Beweis}
\begin{enumerate}
\item \(1 = sign(id) = sign(\sigma \circ \sigma^{-1}) =
  sign(\sigma)sign(\sigma^{-1}) \Rightarrow sign(\sigma) =
  sign(\sigma^{-1})\)
\item Seien \(k, l \in \{1, \hdots, n\}, k \neq l\) die beiden
  Elemente, die \(\tau\) vertauscht, 
  \(\tau_0 = \left(
  \begin{array}{c c c c c}
    1 & 2 & 3 & \hdots & n\\
    2 & 1 & 3 & \hdots & n\\
  \end{array}
  \right), 
  \sigma \in S_n\) mit \(\sigma(1) = k, \sigma(2) = l\)

{\centering\includegraphics[width=12cm]{img/permutationen03.pdf}\\}
  
%  \[
%  \left(
%  \begin{array}{c c c c c c c c}
%    1 & 2 & \dots & k & \dots & l & \dots & n\\
%    \sigma^{-1}\left( 1\right) & \sigma^{-1}\left( 2\right) & \dots & 1 & \dots & 2 & \dots & \sigma^{-1}\left( n\right)\\
%    \sigma^{-1}\left( 1\right) & \sigma^{-1}\left( 2\right) & \dots & 2 & \dots & 1 & \dots & \sigma^{-1}\left( n\right)\\
%    1 & 2 & \dots & l & \dots & k & \dots & n
%  \end{array}
%  \right)
%\]

  \begin{align*}
    \Rightarrow 
    & \sigma \circ \tau_0 \circ \sigma^{-1} = \tau\\
    \Rightarrow
    & sign(\tau) = sign(\sigma) = sign(\tau_0)sign(\sigma^{-1}) =
      sign(\tau_0) = -1
  \end{align*}
\item (Übung)


\end{enumerate}


\subsubsection{Bemerkungen}
\begin{enumerate}
\item \(A_n := \left\{\sigma \in S_n\mid sign(\sigma) = 1\right\}\)
  ist eine Untergruppe von \(S_n\)
\item Sei \(\tau \in S_n\) eine Transposition, dann gilt 
  \begin{itemize}
  \item \(A_n \tau := \left\{\Theta \circ \tau \mid \Theta \in
      A_n\right\} = \left\{ \sigma \in S_n \mid sign(\sigma) = -1\right\}\)
      (Keine Untergruppe!)
  \item \(A_n \cap A_n\tau = \varnothing\)
  \item \(A_n \cup A_n\tau = S_n\)
  \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Leibniz'sche Determinantenformel}
\subsubsection{Satz 5.16}
Für \(A \in K^{n \times n}\) gilt 
\begin{align*}
  det(A) 
  &=\sum_{\sigma \in S_n} sign(\sigma) a_{1, \sigma(1)}\cdot
    \hdots \cdot a_{n, \sigma(n)}\\
  &=\sum_{\sigma \in S_n}sign(\sigma) a_{\sigma(1),1} \cdot \hdots
    \cdot a_{\sigma(n),n}
\end{align*}

\subsubsection{Beweis}
\begin{itemize}
\item \(\left\{(\sigma(i),i)\mid i \in \{1, \hdots, n\}\right\} 
  = \left\{(i, \sigma^{-1}(i))\mid i \in \{1,\hdots,n\}\right\}\)
  denn \((k,i) = (\sigma(i),i)\) für ein 
  \(\{i \in 1, \hdots, n\} \Leftrightarrow k = \sigma(i)
  \Leftrightarrow \sigma^{-1}(k) = \sigma^{-1}(\sigma(i)) = i\)~\\
  \((k,i) = (k, \sigma^{-1}(k))\)
\item 
  \begin{align*}
    \sum_{\sigma \in S_n} sign(\sigma) a_{\sigma(1),1} \cdot \hdots
    \cdot a_{\sigma(n), n} 
    &=\sum_{\sigma \in S_n} sign(\sigma^{-1}) a_{1,\sigma^{-1}(1)} \cdot \hdots
      \cdot a_{n,\sigma^{-1}(n)} \\
    &=\sum_{\sigma^{-1} \in S_n} sign(\sigma^{-1}) a_{1, \sigma^{-1}(1)} \cdot \hdots
      \cdot a_{n, \sigma^{-1}(n)}\\
    &=\sum_{\theta \in S_n} sign(\theta) a_{1,\theta(1)} \cdot \hdots
      \cdot a_{n,\theta(n)} 
  \end{align*}
\end{itemize}
\subsubsection{Lebniz'sche Determinantenformel}
\[f: K^{n \times n}\rightarrow K, f(A) = 
  \sum_{\sigma \in S_n}a_{\sigma(1), 1} \cdot \cdot \cdot
      a_{\sigma(n),n}\]
\subsubsection{Beweis}
\begin{itemize}
\item {\bf Multilinearität}
  \begin{itemize}
  \item Sei \(\tilde{A} = 
    \begin{bmatrix}
      a_1& 
      \hdots&  
      a_{i-1}& 
      a_i + \tilde{a}_i&
      a_{i+1}&
      \hdots a_n\\
    \end{bmatrix}, 
    a_i =
    \begin{bmatrix}
      a_{1\, i}\\
      \vdots\\
      a_{n\, i}\\
    \end{bmatrix},
    \tilde{a}_i = 
    \begin{bmatrix}
      \tilde{a}_{1 \, i}\\
      \vdots\\
      \tilde{a}_{n \, i}\\
      \end{bmatrix}\)
  
      \begin{align*}
        f(\tilde{A})
        &= \sum_{\sigma \in S_n} sign(\sigma)a_{\sigma(1), 1} 
          \cdot \hdots \cdot a_{\sigma(i-1), i-1} \cdot
          (a_{\sigma(i), i} + \tilde{a}_{\sigma(i),i})\cdot
          a_{\sigma(i+1),i+1} 
          \cdot \hdots \cdot a_{\sigma(n),n}\\
        &= \sum_{\sigma \in S_n} sign(\sigma) a_{\sigma(1), 1} \cdot \hdots
          \cdot a_{\sigma(i),i} \cdot \hdots \cdot a_{\sigma(n),n}\\
        &= \sum_{\sigma \in S_n} sign(\sigma) a_{\sigma(1),1} \cdot \hdots 
          \cdot \tilde{a}_{\sigma(i),i},\cdot \hdots \cdot
          a_{\sigma(n),n}\\
        &= f\left(
          \begin{bmatrix}
            a_1& 
            \hdots& 
            a_{i-1}& 
            a_i & 
            a_{i+1} &
            \hdots & 
            a_n\\
          \end{bmatrix}\right)
        + f\left(
        \begin{bmatrix}
          a_1& 
          \hdots& 
          a_{i-1}& 
          \tilde{a}_i & 
          a_{i+1} &
          \hdots & 
          a_n\\
        \end{bmatrix}\right)                                                    
      \end{align*}
    \item Sei \(\tilde{A} = 
      \begin{bmatrix}
        a_1& \hdots &a_{i-1}&\lambda a_{i} & a_{i+1} & \hdots &a_n\\
      \end{bmatrix}
      \)
      \begin{align*}
        \Rightarrow f(\tilde{A})
        &= \sum_{\sigma \in S_n} sign(\sigma) a_{\sigma(1),1} \cdot
          \hdots \cdot a_{\sigma(i-1),i-1}\cdot \lambda
          a_{\sigma(i),i}\cdot a_{\sigma(i+1), i+1} \cdot \hdots \cdot
          a_{\sigma(n),n}\\
        &= \lambda \sum_{\sigma \in S_n} sign(\sigma) a_{\sigma(1),1} \cdot
          \hdots \cdot a_{\sigma(i-1),i-1}\cdot
          a_{\sigma(i),i}\cdot a_{\sigma(i+1), i+1} \cdot \hdots \cdot
          a_{\sigma(n),n}\\
        &= \lambda f(A) \text{ mit } A =
          \begin{bmatrix}
            a_1 & \hdots & a_i & \hdots & a_n\\
          \end{bmatrix}
    \end{align*}
  \end{itemize}
\item {\bf Alterniertheitsbedingung} Seien die Spalten 
  \(k, l \in \{1,\hdots, n\}, k\neq l\) von \(A\) identisch und \(\tau
  \in S_n\) die Transposition, die \(k\) und \(l\) vertautscht.
  \begin{align*}
    \Rightarrow a_{\sigma(i), i} 
    &= a_{\sigma(i)), i} && \text{für }i \neq k,l\\
    a_{\sigma(k),k} &= a_{\sigma(\tau(l)),k} = a_{\sigma(\tau(l)),l}\\
    a_{\sigma(l),l} &= a_{\sigma(\tau(k)),l} = a_{\sigma(\tau(k)),k}\\
    a_{\sigma(1),1}, \hdots , a_{\sigma(n),n} &= a_{\sigma(\tau(1)),1},
                                               \hdots
                                               a_{\sigma(\tau(n)),n}\\
    \Rightarrow f(A)
    &= \sum_{\sigma\in S_n} sign(\sigma) a_{\sigma(1),1} \cdot \cdots
      \cdot a_{\sigma(\tau(n)),n}\\
    &=\sum_{\sigma\in A_n} sign(\sigma) \prod_{i=1}^n a_{\sigma(i),i}
      + \sum_{\sigma \in A_n} sign(\sigma \circ \tau) \prod_{i=1}^n
      a_{\sigma(\tau(i)),i}\\
    &=\sum_{\sigma\in A_n}\prod_{i=1}^n a_{\sigma(i),i} 
      + \sum_{\sigma \in A_n} (-1) \prod_{i=1}^n a_{\sigma(i),i} \\
    &= 0
  \end{align*}
\item {\bf Normiertheitsbedingung} Für \(I_n = [\delta_{ij}]\) gilt: 
  \begin{align*}
    f(I_n) 
    &= \sum_{\sigma \in S_n} sign(\sigma) \delta_{\sigma(1),1} \cdot
      \hdots \cdot \delta_{\sigma(n),n}\\
    &{\scriptsize \sigma(1) = 1, \hdots, \sigma(n) = n \Rightarrow
      \sigma = id}
  \end{align*}
\end{itemize}
Damit folgt, nach der Eindeutigkeit der Determinanten \(\forall A \in
K^{n\times n}\)
\[det(A) = f(A) = \sum\hdots\]



%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../Lineare_Algebra_1"
%%% End:
